Fazilität "Investitionen für Beschäftigung" GmbH IV

BMZ-Sonderinitiative "Ausbildung und Beschäftigung" (SI)

Mit der SI A&B sollen ausgewählte afrikanische Länder mit Reformpotenzial dabei unterstützt werden, gemeinsam mit dem Privatsektor nachhaltige Beschäftigung zu fördern. Die SI A&B unterstützt gegenwärtig Äthiopien, Marokko, Tunesien, Senegal, Elfenbeinküste, Ghana, Ruanda und Ägypten. Die SI steht im Kontext der Initiativen "Marshallplan mit Afrika" und dem "G20 Compact with Africa". Im Vordergrund der SI A&B steht die Beseitigung von Investitionshemmnissen auf Basis konkreter Bedarfe afrikanischer und europäischer/deutscher Unternehmen bei der Schaffung von Arbeitsplätzen. Um geeignete investive Maßnahmen im Rahmen der SI A&B bedarfsgerecht, effizient und flexibel umzusetzen, wurde eine überregionale Fazilität eingerichtet. Die Fazilität vergibt Zuschüsse an Antragsteller/Träger, um diese bei der Vorbereitung und Umsetzung von geeigneten Investitionsmaßnahmen zu unterstützen. Ziel des Vorhabens ist es, dass mehr Menschen formal beschäftigt sind und von verbesserten Einkommen und Arbeitsbedingungen profitieren. Des weiteren sollen Unternehmen im Zusammenhang mit der Corona-Pandemie hinsichtlich Job-Erhalt unterstützt werden. Die Gesamtkosten der Fazilität werden auf insgesamt 400 Mio. Euro (Vorratsprüfung) geschätzt und orientieren sich an den verfügbaren Mitteln. Die Mittel der Sonderinitiative (Zuschussqualität) dienen der Kapitalausstattung der Fazilität, die in Form einer GmbH deutschen Rechts gegründet wurde. Das Kapital wird in Form einer Treuhandbeteiligung der KfW eingesetzt.

Land / Region / Institution Afrika NA Nummer 44161 Schwerpunkt Wirtschaft und Finanzsektor Sektor 32130 - Entwicklung von Klein- und mittelst. Unternehmen USV-Kategorie FI/B+ Finanzierungsinstrument Treuhandbeteiligung Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 10,566 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner INVESTITIONEN F BESCHAEFTIGUNG (INVESTING F. EMPLOYMENT) GMBH Zuständige Abteilung Zentralafrika
